\newcommand{\PDFTitle}{}
\newcommand{\PDFSubject}{}
\newcommand{\PDFAuthor}{}
\newcommand{\PDFKeywords}{}
\newcommand{\PDFCreator}{}

\newcommand{\setPDFTitle}[1]{\renewcommand{\PDFTitle}{#1}}
\newcommand{\setPDFSubject}[1]{\renewcommand{\PDFSubject}{#1}}
\newcommand{\setPDFAuthor}[1]{\renewcommand{\PDFAuthor}{#1}}
\newcommand{\setPDFKeywords}[1]{\renewcommand{\PDFKeywords}{#1}}
\newcommand{\setPDFCreator}[1]{\renewcommand{\PDFCreator}{#1}}

\input{project}

%\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.4cm]{geometry}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{quoting}
\usepackage[threshold=0,thresholdtype=words]{csquotes}
\usepackage[style=ieee,sortcites=true,sorting=nyt,backref=false,backend=biber]{biblatex}
\ExecuteBibliographyOptions{%%backend=biber, % (bibtex, biber)
 bibencoding=utf8, % wenn .bib in utf8, sonst ascii
 bibwarn=true, % Warnung bei fehlerhafter bib-Datei
 %firstinits=true, % Initialen
 %uniquename=init,
 %useprefix=true,
 %doi=false, % Keine DOI
 %isbn=false, % Keine ISBN
 %url=false, % Keine URL
 %eprint=false, % Keine ePrint
 %maxcitenames=2,
 %maxbibnames=200
}
\usepackage{url}

\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage[pdftex]{hyperref}
  \hypersetup{
    pdftitle={\PDFTitle},
    pdfsubject={\PDFSubject},
    pdfauthor={\PDFAuthor},
    pdfkeywords={\PDFKeywords},
    pdfcreator={\PDFCreator}
  }

\usepackage{doi}
\addbibresource{bibliography.bib}

%\usepackage{makeidx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amstext}

\usepackage{amsmath}
% Note: amsmath sets \interdisplaylinepenalty to 10000
% This prevents page breaks from occurring within multiline equations.
\interdisplaylinepenalty=2500

\usepackage{pifont}
\usepackage{ifsym}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning}
%\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{color}
\usepackage{multicol}

%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titleps}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{threeparttable}
%\usepackage{tabularx}
%\usepackage[justification=centering]{caption}
%\usepackage[width=.9\textwidth]{caption}
% Spaleten in Tabellen zusammenfassen
%\usepackage{multirow}

\usepackage{listings}
\usepackage{ifthen}

\usepackage{blindtext}

\graphicspath{{figures/}{img/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.jpeg,.png,.svg}

\usepackage{array}
\usepackage[caption=false,font=footnotesize]{subfig}

\input{config-hyphenation}
\input{commands}
